## 網路套件

### 下載一個網頁

程式： pageget.js

```javascript
var http = require('http');

http.get("http://www.nqu.edu.tw/cht/index.php?", function(res) {
  console.log("Got response: " + res.statusCode);
  res.on('data', function (chunk) {
    console.log('BODY: ' + chunk);
  });
}).on('error', function(e) {
  console.log("Got error: " + e.message);
});
```

執行結果

```
NQU-192-168-60-101:crawler csienqu$ node pageget.js
Got response: 200
BODY: <!DOCTYPE HTML PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.01 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<html lang="zh-TW">

<head>
  <title>國立金門大學-></title>
...
</body>
</html>
```

### 抽取出網頁中的超連結

檔案： listurl.js

```javascript
var fs = require('fs');
var html = fs.readFileSync(process.argv[2]).toString();
var r = /href\s*=\s*"(.+?)"/gi;
while (true) {
  var m = r.exec(html);
  if (!m) break;
  console.log(m[1]);
}
```

執行結果：

```
NQU-192-168-60-101:regexp csienqu$ ls
copyfile.js  listurl.js   nqu.html     nqu.html.bak readfile.js  readline.js
NQU-192-168-60-101:regexp csienqu$ node listurl nqu.html
../cache/css194.css
../js/calendar/calendar-mos.css
index.php
index.php?act=sitemap
index.php
...
```

### 網頁爬蟲

以下程式可以《下載全世界的網頁》，只要你記憶體和硬碟夠大就行了！


專案下載： @[[crawler.zip]](crawler.zip)

程式： crawler.js

```javascript
// 安裝套件： npm install URIjs
// 執行方法： node crawler http://tw.msn.com/
var fs = require('fs');
var http = require('http');
var URI = require('URIjs');
var c = console;

var urlMap  = { };
var urlList = [ ];
var urlIdx  = 0;

urlList.push(process.argv[2]); // 新增第一個網址

crawNext(); // 開始抓

function crawNext() { // 下載下一個網頁
  if (urlIdx >= urlList.length) 
    return;
  var url = urlList[urlIdx];
  if (url.indexOf('http://')!==0) {
    urlIdx ++;
    crawNext();
    return;
  }
  c.log('url[%d]=%s', urlIdx, url);
  urlMap[url] = { downlioad:false };
  pageDownload(url, function (data) {
    var page = data.toString();
    urlMap[url].download = true;
    var filename = urlToFileName(url);
    fs.writeFile('data/'+filename, page, function(err) {
    });
    var refs = getMatches(page, /\shref\s*=\s*["'#]([^"'#]*)[#"']/gi, 1);
    for (i in refs) {
      try {
      var refUri = URI(refs[i]).absoluteTo(url).toString();
      c.log('ref=%s', refUri);
      if (refUri !== undefined && urlMap[refUri] === undefined)
        urlList.push(refUri);
      } catch (e) {}
    }
    urlIdx ++;
    crawNext();
  });
}
// 下載一個網頁
function pageDownload(url, callback) {
  http.get(url, function(res) {
    res.on('data', callback);
  }).on('error', function(e) {
    console.log("Got error: " + e.message);
  });
}
// 取得正規表達式比對到的結果成為一個陣列
function getMatches(string, regex, index) {
    index || (index = 1); // default to the first capturing group
    var matches = [];
    var match;
    while (match = regex.exec(string)) {
        matches.push(match[index]);
    }
    return matches;
}
// 將網址改寫為合法的檔案名稱
function urlToFileName(url) {
  return url.replace(/[^\w]/gi, '_');
}
```

執行方法

```
NQU-192-168-60-101:crawler csienqu$ npm install URIjs
NQU-192-168-60-101:crawler csienqu$ node crawler http://tw.msn.com/
....
```

### 一對一聊天

* 一對一聊天下載： @[[chat11.zip]](chat11.zip)
* 多人聊天室下載： @[[chatroom.zip]](chatroom.zip)

執行畫面

![](./img/chat11.png)


Server 端

檔案: ChatServer.js

```javascript
var net = require('net');
var readline = require('readline').createInterface(process.stdin, process.stdout);

var server = net.createServer();

server.on('connection', function(sock) {
  console.log(sock.remoteAddress +':'+ sock.remotePort+' 連進來了');

  readline.setPrompt('');
  readline.prompt();

  readline.on('line', function(line) {
    sock.write(line);
    readline.prompt();
  });
  
  sock.on('data', function(data) {
    console.log('收到:' + sock.remoteAddress + ': ' + data);
  });
});

server.listen(5757);
console.log('server 啟動');

```

關於 readline 的用法請參考：  <https://nodejs.org/api/readline.html>

Client 端

檔案: ChatClient.js

```javascript
var net = require('net');
var readline = require('readline').createInterface(process.stdin, process.stdout);

var client = new net.Socket();

readline.on('line', function(line) {
  client.write(line);
  readline.prompt();
});
  
client.connect(5757, '127.0.0.1', function() {
  console.log('連接 ' + client.remoteAddress + ':' + client.remotePort);
  readline.setPrompt('');
  readline.prompt();
});

client.on('data', function(data) {
    console.log('收到:' + data);
});
```

### 習題

1. 請寫一對程式，包含 server 與 client，其中 client 可以向 server 查詢系統時間。
2. 請改良本章的 Crawler 程式，讓網址與抓回來的內容都改存在 mongodb 資料庫中，而不是放在《記憶體》和《檔案系統》當中


